export const quizData = [
{
  id: 1,
  question: "공의속도가 가장 빠른 구기종목은 배드민턴이다",
  answer: "O",
  description: "공의 속도가 가장 빠른 구기종목은 배드민턴입니다. 프로선수의 경우 셔틀콕의 순간 속도는 시속 약 332km에 이른다고 합니다."
},
{
  id: 2,
  question: "동물분류에서 개는 늑대과에 속한다",
  answer: "X",
  description: "동물 분류에서 개와 늑대는 개과에 속합니다."
},
{
  id: 3,
  question: "소는 위가 4개이다",
  answer: "O",
  description: "소와 같은 반추동물은 4개의 위를 가지고 있습니다."
},
{
  id: 4,
  question: "우주에는 냄새가 없다",
  answer: "X",
  description: "우주에도 냄새가 있습니다. 죽음을 앞둔 항성들이 내뿜는 탄화수소의 영향으로 우주에서도 냄새가 납니다."
},
{
  id: 5,
  question: "고추장은 일반쓰레기로 분류된다",
  answer: "O",
  description: "염분 혹은 독소가 과다함유된 식품은 사료나 비료로 재활용할 수 없으므로 일반쓰레기로 분류됩니다."
},
{
  id: 6,
  question: "'코털'과 '콧털'중 표준어는 '콧털'이다",
  answer: "X",
  description: "'코털'이 표준어입니다. '콧털'은 잘못된 말입니다."
},
{
  id: 7,
  question: "말미잘은 동물이다",
  answer: "O",
  description: "말미잘은 동물입니다. 바닷 속 다른 동물 위나 바위에 정착 생활을 하여 식물처럼 보이기도 하지만, 다른 생물을 먹이로 해서 살아가는 동물입니다."
},
{
  id: 8,
  question: "미국에서 면적이 가장 큰 주는 알래스카 주 이다",
  answer: "O",
  description: "미국에서 면적이 가장 큰 주는 알래스카 주입니다. 알래스카의 면적은 미국 전체 면적의 약 5분의 1에 달합니다."
},
{
  id: 9,
  question: "'생각하다'에서 '생각'은 순우리말 이다",
  answer: "O",
  description: "사물을 헤아리고 판단한다는 뜻의 '생각'은 순우리말입니다."
},
{
  id: 10,
  question: "윤봉길 의사가 던진 폭탄은 물통폭탄 이다",
  answer: "O",
  description: "윤봉길 의사가 1932년 홍커우 공원에서 일왕의 생일연회에 던진 폭탄은 물통 폭탄입니다. 윤봉길 의사는 저격용으로 물통 폭탄을, 자결용으로 도시락 폭탄을 준비했고 의거이후 곧바로 붙잡히는 바람에 도시락 폭탄은 사용하지 못했다고 합니다."
},
]
